<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on SWH</title><link>https://volkiisvolk.github.io/SWH/post/</link><description>Recent content in Posts on SWH</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 05 Mar 2023 13:11:50 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://volkiisvolk.github.io/SWH/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Praesentation</title><link>https://volkiisvolk.github.io/SWH/post/praesentation/</link><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 13:11:50 +0100</pubDate><guid>https://volkiisvolk.github.io/SWH/post/praesentation/</guid><description>Was hab ich gelernt? Wir alle sind früher aufgetauch, damit wir unsere Präsentationen schon aufbauen können, und testen können ob alles noch glatt läuft wie am vortag. In meinem Fall hatte ich leider kleine Problem. Dadurch, dass ich mich für einen Arduino nano entschieden hatte, musste ich viel improvisieren, und schauen, dass ich mehr anschlüsse bekommen. Denn im vergleich zu den anderen habe ich versucht bei der lenkung etwas anderes zu machen.</description></item><item><title>Mechanik</title><link>https://volkiisvolk.github.io/SWH/post/mechanik/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 12:24:43 +0100</pubDate><guid>https://volkiisvolk.github.io/SWH/post/mechanik/</guid><description>Theorie und die ersten Berührungen mit dem Fischer Set In der Mechanik vorlesung wurden und die Grundlagen der Mechanik beigebracht. Wir haben erstmal mit der Theorie angefanen, und sind dann danach weiter zum Modellieren. Wir haben Sets von Fischer bekommen bei denen wir erstmal eine Schubkurbel gebaut haben.
Ein 3-Gang-Getriebe Danach haben wir nochmal ein wenig Theorie behandelt, um zu verstehen wie das alles Funktioniert. Als nächstes haben wir ein 3 Schaltgetriebe gebaut.</description></item><item><title>AddativeFertigung</title><link>https://volkiisvolk.github.io/SWH/post/addativefertigung/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 12:22:08 +0100</pubDate><guid>https://volkiisvolk.github.io/SWH/post/addativefertigung/</guid><description>##Addaitve-Fertigung
Additive Fertigung ist die Verwendung von 3D-Druckern verschiedener Typen zur Herstellung von Objekten. Die bekanntesten 3D-Drucker sind: SLA, FDM, SLS, SPD.
General fängt man immer mit dem 3D modelling an, dieses muss man dann als mesh exportieren und daraufolgend in einem slicer, slicen. Danach kann schon geprinted werden.
Nach der Theorie, durften wir schon direkt anfangen, in Fusion360 unsere eigenen 3D Modelle zu erstellen.
Was diesesmal besonders war, unser Entwurf könnte sogar einen Nutzen für die Uni haben.</description></item><item><title>Subtraktive-Fertigung</title><link>https://volkiisvolk.github.io/SWH/post/subundaddfertigung/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 18:44:01 +0100</pubDate><guid>https://volkiisvolk.github.io/SWH/post/subundaddfertigung/</guid><description>Subtraktive Fertigung ist eine Art der Herstellung von Werkstücken, bei der Material zur Erreichung der gewünschten Form und Größe entfernt wird. Bei der additiven Fertigung hingegen wird Material zum Werkstück hinzugefügt.
Fräsmaschinen, Lasercutter und Schleifmaschinen sind einige Beispiele für Maschinen, die in der subtraktiven Fertigung eingesetzt werden. Eine Vielzahl von Materialien wie Metall, Holz, Kunststoff und sogar Keramik können mit diesen Maschinen bearbeitet werden. Einer der Vorteile der subtraktiven Fertigung ist, dass sie sehr präzise und genau ist und auch in der Lage ist, komplexe geometrische Formen zu erzeugen.</description></item><item><title>Micro</title><link>https://volkiisvolk.github.io/SWH/post/micro/</link><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 14:04:47 +0100</pubDate><guid>https://volkiisvolk.github.io/SWH/post/micro/</guid><description>Mein erstesmal mit einem Microcontroller Am Mittwoch den 23.11.2022 hatte ich die Möglichkeit, meinen ersten Microcontroller in der Hand zu halten. Anfangs hatte ich Angst, irgendwelche Fehler zu machen und so etwas zu beschädigen, doch durch ein wenig Probieren und der Vorlesung wurde mir die Angst genommen.
Versuch 1: Es Werde Licht Nachdem wir unsere ersten Arduinos erhalten haben, wurden auch schon breadboards und verkablungen verteilt. Unser erste Aufgabe war es LED´s zum leuchten zu bringen.</description></item><item><title>E Technik Labor</title><link>https://volkiisvolk.github.io/SWH/post/e-technik-labor/</link><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 14:29:12 +0100</pubDate><guid>https://volkiisvolk.github.io/SWH/post/e-technik-labor/</guid><description>E-Technik-Labor Am Mittwoch den 15.11.2022 konnten wir unsere ersten praktischen erfahrungen im Elektro-Technik Labor sammeln. Der Tag hat mit einer ausführliche und sehr informative Vorlesung zu Elektrotechnik, Leistun/Verlustleistung und Messen/Messtechnik begonnen.
Versuch 1: Lötkolben und etwas Zinn Im anschluss wurden wir in zweiergruppe aufgeteilt und erhielten einen Lötkolben, etwas Flussmittel eine Lötlitze, Leiterplatten, sowie auch verschieden Wiederstände, die es galt auf die Leiterplatten zu lösten
Um mit dem Löten anzufangen, soltle man etwas Flussmittel nutzen, damit sich das bleifreie Zinn besser verflüssigt, im Anschluss habe ich dann gleich den Wiederstand dran gelötet.</description></item><item><title>My FirstPost</title><link>https://volkiisvolk.github.io/SWH/post/my-firstpost/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://volkiisvolk.github.io/SWH/post/my-firstpost/</guid><description>Vorstellung Hallo ich bin Volki und studiere Medieninformatik im 5. Semester. Bei der Suche nach einem Anwendungsfach, bin ich auf Sketching with Hardware gestoßen. Die Plakate an der Uni haben mich besonders während der Prüfungphase angesprochen und ich stand oft davor und hab mir überelgt, wie das Fach wohl sein wird. Letztendlich habe ich mich bei Sketching with Hardware eingeschrieben, da mich in erster Linie die ganzen Themen, die in der Vorlesung behandelt werden sehr interessiern und ich auch schon immer die praktischen Skills lernen wollte.</description></item></channel></rss>